雨中吃飯清潔工：你同政府玩，要玩到好堅的狀態先得

他對政權和現今年輕人，也有些想法：「你同政府玩，要玩到好堅的狀態先得，燒下銀行櫃員機、丟下玻璃，有叉用咩，搞到人撳機都撳唔到。」、「你識玩先得架嘛，一係流芳百世，一係臭名遠播。」這時，伯伯又搬出國民黨和共產黨的例子，「你要明白一樣嘢，蔣介石80萬大軍、美式裝備，都輸俾共產黨；你一個清潔工，講咩嘢，耷低個X頭做人啦。」

談了近半個鐘，粗豪敢言的李伯伯說：「夠鐘開工。」收拾飯盒便推著手推車離去。

講 有邊個唔識講

街邊阿伯都識用大局角度

任何案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這個案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團

又咪要準時開工

agree

咁就一世。心態輸咗，一世都係loser

臥虎藏龍,國軍後裔

咁佢的結論係咩

「你要明白一樣嘢，蔣介石80萬大軍、美式裝備，都輸俾共產黨；你一個清潔工，講咩嘢，耷低個X頭做人啦。」

呀伯有D歷練

伯伯早前指：「你又無得推翻佢，你又無軍隊」，何出此言？李伯伯說，他的父親是國民黨軍官，當年國民黨戰敗後父親便來到香港，住在調景嶺。他自小因為父親，學會了很多行軍打仗知識，以及認識了共產黨。「佢（爸爸）又唔死得喎，佢唔使上戰場，喺後方，咁先唔使死，先有我哋咋嘛。」、「共產黨係真衰，唔係假衰......總之一言難盡啦。」伯伯搖一搖頭道，欲言又止。

做乜都冇用㗎嘅心態

that's why 佢係清潔工

//你識玩先得架嘛，一係流芳百世，一係臭名遠播。//
簡單講 勝者為王 敗者為寇

燒下銀行櫃員機、丟下玻璃，有叉用咩，搞到人撳機都撳唔到
你一個清潔工，講咩嘢，耷低個X頭做人啦

我老豆都成日吹以前國共點樣

笑到仆街
當代鍵戰
威到仆街 連自己權利都爭取唔到
準時返工啦放負撚
以為個清潔工有幾勇武

蔣公何止有80萬兵，不過都係輸

我一直都覺得, 限制左自己想象力既並唔係只係窮
但係佢真係乜都無

一個有國民黨背景老豆嘅啊伯去到而家對反共灰心唔出奇嘅咁多年，佢有生之年應該夠睇到中共收皮

連登仔： pr/5毛/ 分化/拉

耷低頭做人啦

有個隻身擋狗判埋，夠勇未？

認輸主義

「你識玩先得架嘛，一係流芳百世，一係臭名遠播。」
佢覺得而且做的野冇用姐
不過而家已經係香港人能夠接受的極限
香港人根本唔支持暴力 只係無奈接受暴力

笑 有邊個唔識笑

真係好中point

洗驚你班鍵戰

岩岩想講佢呢個同事，佢咪勇囉

咪係

80萬, 打得既1萬都唔知有冇
美式裝備又係, 裝備左美式裝備10萬都冇

阿伯扮有歷練咋
d 廢佬好興好咁既方式講野

紙上談兵，係人都得
但做係咪做到先

佢冇講錯

無冷氣軍師

講當年就收收皮啦 呢啲真係聽下就算

佢即係話，要你地後生要食腦囉。
估自己認唔得，認輸，咪得番俾人欺搾囉。
蔣介石心口得個勇字，結果咪俾共產黨分化玩9死。

一句話：你認輸，就會好似我咁既下場。

都未盡到義有咩資格話自己見到命限

再簡單啲 成王敗寇

其實好多上咗年紀都係佢咁諗 有咩討論價值
結論都係做咩都冇用 好好dup低頭做人 搵餐飯食算
呢堆都係接受唔到自己失敗嘅人
自己妥協完再指點其他人做咩都冇用
由佢地囉

典型犬儒

夠鐘開工
一切盡在不言中

佢無講錯嘅 不過上咗年紀又反共嘅人多數都灰心

連登仔睇野真係好表面

LM

當年調景嶺d青天白日國旗仲多過台灣省

犬儒後生咪學阿伯

夠鐘開工

放負 覺得做咩都無用同埋返工最重要

好懷疑連登仔係真係睇唔明定鳩屌

最後都係講唔到重點

即係唔係話想笑佢 但佢講完 以為會俾d實質建議 咁點先夠堅 又講唔到

我發現老一輩多數都係咁上下

係 但都睇得清過好多人先

燒咩店都無用，一個武肺威力勁百倍D人都照買樓。

未成功之前，你都係失敗者
呢d應該勝利球迷嚟

屌你老母啦 鬼唔撚知咩

而家香港人同佢打咩

早排先有件藍保安話沙士之後開始喺街食飯

真係不停強調要打，某D人重教人要出刀。

點都無上連登俾冷氣軍師洗撚咗腦然後走去沖果d輸得咁慘
對政府一d傷害都無， 年紀輕輕暴動最咁就一世

伯伯說了句：「你又無得推翻佢，你又無軍隊。」

窮兵黷武有邊個唔識

世人只知買樓四百萬
卻不知港獨四千億

佢幾十歲.過得一日得一日.唔會反抗

推

國軍認為大陸係匪佔區，台灣只係民國其中一個省

岩

伍佰？伍毛就有

岩呀 決心問題
我地從來無低估共產黨
將來用命黎反抗一定會出現
走唔到或者唔走嘅都要做好心理準備博命

最緊要返工⋯⋯搵食最緊要

好多未判已經好後恢啦
出返嚟應該憎連登仔多過憎政府

耷低個X頭做人啦。

睇到國民黨收皮。

暗示緊國際戰線先係出路

好癲
而家喺香港仲有無勢力

清潔工一定係上一代受共匪影響
宜家麻木左

不如介紹返個ac邊到有得買？

Why not both

廢老：喂，你咁樣咁樣做，唔撚柒得架！
年青人：咁請問應該點做？
廢老：唔知呀！總知就唔柒得啦！

廢老，俾啲建設性啦，鳩噏係人都識啦，仆你個街

國民黨輸係因為得罪美國

片都無？ 純文字討論？

拉

正常嚟講，香港人同台灣人都唔會叫台灣做台灣省。你係咩人？

97好多走左返台灣啦

你問下國民黨既人，台灣對佢地黎講係省定係國家囉

佢無講錯，唔明點解咁多批評

你要鬥，就要諗點贏，淨係樂觀唔放棄有咩用?無戰略無戰術，700萬大軍都死啦

而家唔係評論咩行動無唔無聊的時候
鬼唔知要放炸彈殺人先有用
但你敢唔敢先
而家噴下字都被捕時
無資格批評乜係小學雞
抗爭成本太大了

唔知林鄭見到呢個阿伯講埋啲咁嘅野會唔會後悔取消返禁堂食令呢個決定...

得罪杜魯門一個已經夠死
押錯注
所以識玩幾時都係買兩邊

暗示緊全民旨兵，搏盡一戰呀

咁點解你而家既回覆係用台灣而唔係用台灣省？

國民黨搞到今日咁樣佢有咩感想

係人都知香港人輸緊，洗撚佢講咩
講下做咩先贏到啦

阿伯做官可能做得好過班柒頭民賤聯

呀伯都係pr

沖咩? 沖厠?

好明顯鳩屌啦
標籤化 老人家就一定係廢老
講嘅野唔洗聽無道理

點會冇用啊
兒登燒2間360即刻當果晚贏左

廢老談古論今

識咁多嘢結果呢世人嘅結局就係做清潔手停口停

推警方：考慮凍結6名海外港人在港戶口 甚至要求引渡 不排除有更多海外港人被通緝 - 分享自 LIHKG 討論區

連登仔打鍵戰都好叻
但出到去唔見人咁解

講完一大輪廢話，意思即係話唔夠人玩架喇，唔好反抗喇

嗰句夠鐘開工真係精髓，典型廢中

不過連登仔覺得好有智慧

Loser心態。 抵佢做清潔。

BLOCKED

準備開工 廢老

管你呢啲懵撚民賤聯都夠做啦

講咁多聽朝記得準時返工

輸分化，又覺得自己條命好重要
愈打愈縮。

洗腦？你講緊狗屋d毅進仔?
一早返工食冰果d奶鞋底既狗。

Inconclusive

再簡單d
未打完話輸民意既=on9

滅共黎講袁弓夷同佢對比一樣

一個商人 一個清潔工

大家都冇軍備
但係前者號召力 行動力 智力 人脈
成功既分別

未上過歷史堂？

又一個扮看透世事
但其實連自己都看唔透, 思想混亂嘅人

由後生開始犯錯
犯到人生老來咩都冇曬

身邊冇人冇物
就以為自己咩都唔驚, 咩都唔care
到殺到埋身就先識嬲
分分鐘撞返現在生活安好既舊朋友, 舊情人就耷低頭兜路走, 比任何人都care

咁佢又冇講錯
真係要玩得好堅先有用

點解要一個失敗者嘅建議呢

識咩吖，阿Q精神呀，我夠知鍵盤打唔贏槍啦，
贏心態嘅嘢你啲死老鬼識條毛咩

淨係識笑鳩共狗解放軍警犬
睇少敵人最容易出事

阿伯提醒緊後生仔be water
時勢唔岩即使有80萬大軍有槍都會唔掂

冇，除左武裝起義

又係呢d廢老
講就天下無敵
原來做緊清潔

睇唔起人做清潔 lihkg班垃圾如果係佢既出身咪又係做清潔 以為自己好巴閉

割鳩d膠官喉

要做就做到盡，下下對撼，唔好留情啩

犬儒老人被解讀成反共軍師

咪就係 我夠識車大炮啦
呀叔你用過火魔未呀

李伯係看透世事 佢覺得自己最終冇得同中共鬥 因為冇武裝冇軍隊 佢咁樣講都一定好過好多死廢老藍屍開口埋口淨係識鬧人暴徒搞事搞亂香港其實切身經歷過共產黨迫害嘅老人家好多都似佢呢啲諗法 佢唔係唔知共產黨有幾衰

而且李伯佢一定係追求公義嘅人 佢見同事唔做野 佢肯為公義發聲 但係結果都係換黎唔公平嘅對待 俾佢見到職場嘅醜惡

但連登仔一定諸多批評 話人廢老鳩噏 淨係識返工嘅奴隸 抵佢做清潔工...

淨係屌你，冇結論

李伯伯說，年半前在荃灣近水灣當清潔工，有上司謊報上班員工人數，從中取利，他不忿繼而揭發，結果被停職，該上司最後被廉署調查。之後來到荃灣公園工作，幾個月前又遇到有替工偷懶，工作期間長期玩手機，他不滿，便到康文署辦公室舉報，但職員以證據不足為由，沒有處理。「我走去寫字樓，我話去廉政公署告X你，嗰個職員（署方）啊，跟住嗌個女人推車垃圾來影相，做埋晒啲小動作，咁L樣都得。」、「政府請埋啲垃圾，無意思架，你趕絕我無所謂，證明呢個社會黑暗，有咩公道啊？你長期包庇人，匿埋喺到瞓覺，咁就話我多事（指其他工友），所以有時費X事講，有咩好講。」

記者回想，相片當天在網上瘋傳，有網民留言要求對相片打格，指要讓人有吃飯的尊嚴等。但聽過伯伯心底話，以及他的不滿之後，有感或許對於伯伯來說，雨中撐傘吃飯，只是他習慣面對殘酷現實的一部分，比起他人生長年在社會最底層經歷的貧窮之苦，雨中吃飯根本微不足道；相反，那些職場上的不公義，有人選擇視而不見、包庇縱容、公義無法彰顯，才是真正的慘。

留白俾你班撚樣自己諗呀

人地已經講咗玩小學雞野無用，自己諗下應該點樣做。

你期望佢可以講D咩指導性說話呢？ 講完各安見，做人有無咁蠢？

香港冇得救and繼續返工

香港人就係自殺都唔敢去傷高官，然後幫襯藍店話無辦法，無成本叫人做勇武，然後所謂勇武就係燒下店打下玻璃
個伯伯就係睇透晒世事反而被child登仔笑

pin啦

林奠係咪請佐佢做軍師

知你班抗爭派三腳貓

自己出手攬炒全球

佢意思咪係唔夠人玩架喇，要認命囉

俾你講到人地懶醒認叻...

人地係話佢睇化晒...

李伯伯說，年半前在荃灣近水灣當清潔工，有上司謊報上班員工人數，從中取利，他不忿繼而揭發，結果被停職，該上司最後被廉署調查。之後來到荃灣公園工作，幾個月前又遇到有替工偷懶，工作期間長期玩手機，他不滿，便到康文署辦公室舉報，但職員以證據不足為由，沒有處理。「我走去寫字樓，我話去廉政公署告X你，嗰個職員（署方）啊，跟住嗌個女人推車垃圾來影相，做埋晒啲小動作，咁L樣都得。」、「政府請埋啲垃圾，無意思架，你趕絕我無所謂，證明呢個社會黑暗，有咩公道啊？你長期包庇人，匿埋喺到瞓覺，咁就話我多事（指其他工友），所以有時費X事講，有咩好講。」

他之後沒有再理會那些事，「所以話有時政府好唔好，有咩好唔好，一言難盡。」難道伯伯不怕其舉報行為，或者跟記者說這些事，會失去工作嗎？「我驚X啊，我乜嘢都唔驚 」、「你喺度可以自由講，喺大陸講都無得講。」

何妖成日大搖大擺係街，勇武去左邊
留有用之身唔好去送頭丫麻
所謂勇武極大部份根本就係襯有一大班人一齊企出黎發洩下自我感覺係英雄行為，但又唔想負法律責任既人

其實佢係灰 覺得依家唔夠猛 燒一兩部野唔夠

廢老都唔妥港共
但佢地能力只做到搵飯食
要唔需要花心搵食既人先有得花多d心機響反抗行動

忠良之後

有試過 至少唔係100%失敗
認命咩都唔試就係100%失敗
認命叫睇化

有料唔駛係清潔工啦，你估係少林掃地僧咩

笑9 緊你地淨係識玩小聰明打飛機阿，小學生玩泥沙咁

其實內戰後期 美國逼國軍停課 共軍有蘇聯補給/執哂日軍裝備後差距已經唔係咁大

你又知人冇試過，好似你咁拋低一句屌人就真係鍵戰之王者

你慢慢分化
同你講都嘥時間

係，人地阿伯話要再勁d

佢老豆係國民黨軍官
屋企好有可能有幾支槍

咁都叫分化
你撞傻左個腦呀?

其實佢講得冇錯
亞伯已經講多左
再講就國安法拉埋佢架喇

咪話講就易 200萬人一齊掉一舊磚都做唔到啦

阿伯對公義其實都有團火
只不過真係見証共產黨既殘酷先收皮
其實好多戰爭後既兒童都係咁

其實係衰過美國當時嘅取向
如果當時美國嘅國策唔係咁
可能情況會有啲唔一樣

最記得話蔣中正當年話會比幾家轟炸機去轟炸北京
但美國當時就講咗一句唔會俾佢降落美軍基地加油
咁即係等於送死一去無回頭

香港人大部份人個心態真係永遠想人出手 自己就出口

好有豬葛亮再世感覺

簡單黎講係叫蔣公單挑蘇聯，國軍當時號稱有400萬兵，但都唔會夠打

you got the point
but still play smart, bro

所以美國嘅取向係好重要
當年蔣中正咁樣樣會輸除咗自身嘅能力之外
好大部份係因為美國
而正正因為美國嘅關係，所以今時今日你會見到嘅臺灣係：臺灣
而唔係某政權所謂的「台湾省」

你識玩先得架嘛，一係流芳百世，一係臭名遠播。

教咗路
班人仲笑鳩阿伯

成堆兒燈傻鳩笑呀伯鍵戰

有冇諗過香港前線個程度同以前國共內戰真係差十萬九千倍?
呀伯細細個就聽老豆講戰史 你覺得

裝修 roadblcok 呢d野同打仗比真係入流咩?

共產黨都唔系咁衰jer
起碼肯坐低有傾有講

所以一向都認為係美國丟失中國大陸，但保住臺灣，後者係亡羊補牢之舉

垃圾軍師

香港要有一個李登輝

不嬲架啦，一不做二不休
係啲人浪漫主義上腦，為左做啲野而做啲野攪埋啲小破壞，但呢啲野係完全冇用，仲衰過不作用

即係共產黨既底線就係俾人圍毆打到趴係度先會認輸

清朝時八國聯軍已經證明左

一係唔打，一打就打到敵人灰飛煙滅

其實共產黨真係FINAL BOSS黎

最頑固最難投降既對手

駁唔到

今次香港人咪玩到好堅咯，攬住一齊俾世界制裁⋯⋯

又想激將法等人幫你出氣 代你流血
做人做到你咁撚柒都有
自己唔敢 又想做 就想假手於人

抵佢做清潔工

成日話增加政府管治成本

大佬 武肺都可以放落黎 都未有壓力

美國有喎

睇呢篇報道，佢人生都經歷咗好多野

他說，在離任前的最後幾個星期，他曾去視察了一個精神病院，一位穿著三件套西裝的男患者走上前對他說："總督先生，我可以問您一個問題嗎？"

這位病人說："你總是告訴我們，英國是世界上最古老的民主國家之一。那您能否向我解釋一下：為什麼你們把香港移交給一個最大的極權國家都沒有徵求一下香港人民的意見？"

可能最清醒的人枉枉係你最意想不到的人

香港人無丫嘛

戇鳩仔
重要咩？

正如二戰中國有冇共產黨都唔重要
重要係美國有核

同你一撚樣

其實做唔做對依家既我真係無乜所謂
我認我曾經想假手於人，會有英雄出黎幫我，但都成年，睇透港豬child登，乖乖安份守已做港豬一份子
但我點都好過你呢d偽君子唔敢做又唔敢認

阿伯其實都幾有獨立思考, 睇得出唔似係一般藍絲廢老黎,
已經好過好多港豬啦
人既價值唔係用一生既成敗得失黎衡量

柒婆最後咪又係一條毛都冇少過

勇武會俾人笑冇頭髮

你睇下韓國啦

靠外國勢力庇護嘅
佢點會唔喺你身上拎著數？
你以為免費㗎？

建議你睇多啲歷史
軍事完全外判比人
你連自己命運都無法主導

個下何妖流血了

攞你老母閪着數咩
從來個戰爭已經升到
支那 v 全世界

撚仲係香港人 v 支那咩

執晒日軍d裝備, 係超越國軍

香港人冇 唔等於外國唔會派嚟
始終要返嚟保護僑民

倒番轉係二戰前共軍點樣人少 錢少 武器少都偷到雞
湖南獨立

不如唔好出呢篇嘢啦
只係一個失敗主義、冇想像力嘅廢老

嘥我時間睇

連登仔白鴿眼現實主義呀嗎
講中咗佢地最啱聽嘅嘢「冇軍隊」

耷低個柒頭做人啦

連登有軍隊直情會打一個國家落嚟啦 梗係會打飛機啦

佢淨係睇得一個角度
又唔諗下國民黨入面都有人出賣佢地, 美國取態, 當時嘅支那人人心歸向係點

姐係叫香港人去盡佢 唔係下下驚青

呀伯只係睇穿左
要打倒共產黨
唔係靠美國支持就贏到
當時國軍就係咁樣輸左
共共黨做野無底線無道德
世界上只有鬥贏鬥到對方死先係贏家
君子之爭只存在係文明人
但支共成班唔撚係人
係畜牲

耷低個X頭做人啦, 一世做X頭
拿, 我冇睇唔起清潔工, 阿伯, 你知唔知文明國家清潔工係WELL PAID JOB?有工會保護嫁

人地仲有幾多年? 比多廿年? 其實人老左真係會咁

你未到果個年紀唔好咁老定咁涼薄笑人做清潔工分分鐘第時自己同佢一樣都未定

我又覺得佢講得無錯喎 你同政府/中共玩對抗，咁既程度有撚用咩 火魔燒吓地下 堵吓路 就比你奪權成功？發夢無咁早

Btw 香港人唔使妄自菲薄 香港人喺由bb班學起 依家先第二次抗爭 已經進化到世界級 係差在比較怕死

真勇武 拉撚曬啦
上面重有人講去左邊

香港前途理應由香港人決定

清潔工睇得好透

咪弱智，冇美國禁運，中共敗走蘇聯好耐

其實佢都道出一個point
國共內戰係打仗心態
要用盡任何武力去令對家屈服
而家香港係「社運抗爭」心態
你打爛入閘機打藍店打藍絲
等同當年去打個揸住本毛語錄既柒頭
打爛啲共黨分會既竇口既門口
用打仗角度 係連癢既感覺都無
仲要俾多個借口去當權既限制行動力去做啲威力大既野
心態決定境界

呢d係隱性藍絲黎
潛台詞係你唔好搞到我

如果上網講一兩句就manipulate到人做咁多嘢咁連登仔個個都做到charles manson

Pin呢個

事實連登仔只係識網上打飛機，現實連個清潔工都不如，起碼清潔工講嘅係事實。
結果就只係識得喺連登屌人只不過是一個清潔工

係典型連登心態，理得你有冇point，插左先講

我夠知香港人有槍有炮一定同你玩到盡丫
咁家下乜都無 用條命衝上去食子彈咩

A

弱智到你咁不如死撚咗佢算啦

你個白痴仔仲未撚死

最幣香港1萬都無呢

其實佢講得啱 香港人嘆慣 又無軍事背景
下下和你lunch 有春用咩
圍爐個下就好似好感動
個實質無Q用

其實阿伯有道理

有軍隊咪得囉 咪講左

鍵盤戰士識念力

香港人有錢有資產 根本唔想攬炒 去到最後大家都係做返懦夫算

因人廢言
你憑咩睇唔起人伯伯至少係自己搵自己食，又唔係偷又唔係搶。

其實你地有無諗過你地老咗都會好似佢咁

其實美蚑和好咗未姐

大陸都係民國嘅省，暫時變淪陷區啫
或者咁講
民國仲剩返福建省同台灣省

下真係好多人唔識喎，大把人出街食下飯，twitter講兩句嘢，係連登講兩句五毛！拉！就以為自己係烈士㗎啦

on9 意思係正面唔夠人玩，就唔好正面同人玩呀柒頭

咁多正評
我覺得佢完全係講垃圾+失敗主義

你一個清潔工，講咩嘢，耷低個X頭做人啦

真係好撚識玩 不過睇你個名都知弱智

調景嶺

有得你叫小台灣呀！！！